我吸埋最後一啖

ch. 1

1/

他，終於戒掉酗酒的壞習慣了，可卡因令他重獲新生。

If you want to hang out
You've got to take her out Cocaine
If you want to get down
Down on the ground Cocaine
She don't lie
She don't lie
She don't lie
Cocaine
......

為左戒酒，佢已經無所不用其極，所有你想得到既方法都試過了。

有時回過頭想想，酒也非十惡不赦，不過和女人一樣，試過就會產生依賴。

以為盡在掌握，偏偏就失了控。

呢支係今晚最後一支仲未開封既青島，萬里望仲剩半包，不太平衡。

抽出一支煙，我落樓朝對面街的7-11走去。

拎住一pack青島，我躲進霓虹斑斕外的漆黑角落，在垃圾桶旁，抖落煙灰。

兩個男人走近，手指一夾一遞，一伸一接，交易完成，黑暗中兩人走遠。

我不很意外，深夜時分，呢度向來係道友的集散地，太陽出黎既時侯，在美沙酮診所多些，都係開餐，分別在正餐還是零嘴。

大家都係活係時間外既朋友，又何必分得那麼細。癮起而作，癮退而息，快活悠哉，就是不知錢怎麼來。

不過一支煙的時間，我走過後巷，剛剛的男人乾瘦的臉上一嘴滿足，令我想起剛飲完奶的嬰兒。

我走到他身旁，放下一罐青島，清繳了他剩餘的「食物」，他終有一天會感激我的，但應該不會是明天。

相比起毒品，酒精還是比較價美物廉的，啤酒、紅酒、清酒、威士忌豐儉由人，目的殊途同歸都是想要買醉而已。

開心緊既道友都係我既好朋友，路過的我會留低一支啤酒，順道幫補下酒錢。

有時撞到熟悉的道友都頗有尷尬既感覺，人生大道小道都不過是一場循環，我的酒錢有了，佢亦都有嘢食。

空瓶多了起來，深綠的酒瓶化成翡翠般的淡綠，顏色鮮豔，腦袋昏沉，歌單仍在循環。

這是我沉迷酒精的第二年。

2/

「今日present，你做完未？」

Helen條whatsapp嚇到我酒到醒埋，好彩我請左槍姐，如果唔係都唔知點算。

「廢話，你當我freerider？」

拿拿林覆左佢再copy左槍手份嘢落PowerPoint度之後，我就九沖返左九龍塘。

照讀present完之後當然係順利過關啦，畢竟照讀PowerPoint同professor一脈相承，簡直係青出於藍。

認真望一望Helen姐，全套緊身suit之下，身材顯得凹凸有致。

望埋個樣，估唔到輕妝淡抹之下又有幾分標緻，加埋present個怕醜樣都可以偽裝成上菜既。

可惜，平時份人又串又八婆又小氣，今年隨機分埋一組，佢仲要係學霸，自然要比佢串上加串。

「喂，嘉文，今晚一唔一齊食飯慶祝下？」

「實好架，Helen姐叫到。」

Helen姐雖然份人麻麻，但始終都係gpa戰友，今後都要靠佢架嘛

再加上男人始終係下半身思考既動物，又唔會蝕底既。

「要個jerjer雞煲、椒鹽排骨」Helen姐中氣十足，聲如洪鐘令我呢個小毒毒欽敬

「喂，爭個菜窩。」

「你話事啦Helen姐。」

「咁呀，加多個鮮魷西蘭花，人頭飯，要多兩支藍妹呀，唔該。」

聽到藍妹我成個人即刻精神曬

「估唔到你都飲酒窩，Helen姐。」

「好多嘢你都估唔到添，我夠估唔到你條毒L...... 連program都唔識窩。」

「一睇就知你請槍啦，當我傻架？好彩你請槍炸，我爛grade為你是問呀。」Helen姐一副八婆樣地講道。

毒L就要識program架啦？我夠估唔到你條八婆係學霸添。我心想。

「學霸不愧係學霸，咩都比你知曬。」我擠出真誠的笑容應道。

雖然有啲唔gur，但係做小薯就係咁架啦，唔係次次都請得起槍架嘛，人在屋簷下，哪有不低頭呀。

「以後都要靠你啦窩，Helen姐，飲翻杯先啦。」

「我以後要靠你添，講呢啲，食嘢啦。」

一輪暢飲過後，我有點微醺，Helen姐已爛醉。

「嘔嘔......」

「喂，等陣啊，Helen姐，唔好嘔啊，我帶你去後巷。」

街燈的映射下，店旁的後巷透著微黃，兩個大排檔伙計係度扯煙閒談。

「Helen姐，嘔得啦。」

我一邊扶住佢，一邊點著一支煙，大力扯左一啖。

間隙之際，Helen姐一啖嘴左埋黎。

我反應過來，原來做戲引我黎後巷，有得食唔食罪大惡極呀。

只覺得一對柔軟既雙乳緊貼我既胸膛，舌尖交纏，唾液流動。

忘我之際，突然一陣苦味湧入喉頭，什麼硬物遁入喉嚨。

我一於懶理，繼續享受肉體和舌尖的纏綿。

漸漸，一股愉悅的刺激混遍全身，頭暈眩目，飄飄欲仙。

不知不覺便睡去，腦中響起一段熟悉的音樂。

......
If your thing is gone
And you want to ride on Cocaine
Don't forget this fact
You can't get it back Cocaine
She don't lie
She don't lie
She don't lie
Cocaine

ch. 2

1/

厚重的棉被蓋得我直冒冷汗，我迷迷糊糊地打開眼睛，發現自己躺在一張大床上。

房間不是很大，但裝修奢華，牆身鋪上淺金的刺繡綢緞，還掛著一幅巨大的藝術木雕，家居裝修都十分講究。

我抓抓頭，試著回想昨晚的事情。

Present、Helen、大排檔、飲酒、有得食唔食......

係啦，尋晚暈左係後巷，但點解會暈既呢？同埋呢度係邊度？唔通係Helen屋企......

揭開張被，我居然打赤膊冇著衫，唔通我既處子身咁就冇左？唔係呀嘛，同Helen唔緊要窩，唔好直接skip過程呀嘛。

哇，拿拿聲checkcheck先。

精精神神無異樣窩，底褲仲著住，係冇左件衫炸窩，睇唔出Helen咁好手尾窩。

我坐在床邊，門外傳來腳步聲。

隨性落在肩上的淺啡長髮，睡眼惺忪的可愛神態，都認唔出係果個八婆Helen了。

只見Helen一身輕裝，上身是黑色露腰小背心，下身是黑色貼身裙，一副小惡魔的模樣令人欲罷不能。

「文文，你醒啦？估唔到你係第一次窩，sorry呀。」她也在床邊坐了下來，飄來一陣淡淡的清香。

「咪傻啦，點會係第一次啊，尋晚飲醉左炸嘛，平時唔係咁架。」

點可以比你知我仲係處男架姐。我心想。

「係咩，睇你個樣唔似窩。」Helen露出一抹嫵媚的笑容。

啊，唔通比佢睇穿左？

「有咩唔似姐，係咁架啦，係呢，你屋企都幾靚窩，乜你有錢女黎架？」

我連忙搪塞過去。

「咩啊，有錢女我唔否認既，不過呢度係四季窩，唔係我屋企。」Helen話。

「哈哈，四季？總統套房呀笨！」我邊笑邊講。

「笑乜啊，你啪到傻左呀？」Helen又擺左副八婆樣出黎。

「淨係聽過比人啪到傻窩，邊有啪果個傻架。」我繼續笑佢。

「咩比人啪啊，啪藥窩，你諗乜啊？」Helen咁樣應我。

「啪藥，你話我啪藥？」

「係啊，不過估唔到你第一次啪姐，啲貨都幾純窩，以後靠曬你啦。」

一瞬間，大量資訊衝擊住我個腦。

我吸左毒？原來尋晚啲苦味係......

「你食還食呀，做咩喂埋我呀。」我衝口而出。

「點知你姐，包嘢係你度跌出黎咪以為大家係同路人咯，一齊happy下嘛。點知你係拆家姐。」

我連忙伸手進前晚擺貨的褲袋，左摷右摷，挖出褲袋，卻是空無一物。

「大佬啊，我搵下快錢過下酒癮架炸窩，我唔想奶埋果範啊。」我異常地平靜。

「點知姐，同埋頭先咪講左sorry咯，不過不打不相識啊，你有貨，我以後就方便lu。」她一臉愉快。

真係人不可貌相，身材又好，樣又唔差，性格居然咁八婆，仲要富二代，點估到有啲咁既癮呢。

不過我又何嘗唔係，毒L一個學人飲酒，仲要飲到唔飲唔得，宜家分分鐘惹埋毒癮。

諗到呢度，我不禁嚇出一額冷汗。

叮咚、叮咚，門鐘響起，將我從思緒中拉左翻黎。

「好嘢，早餐到～」Helen邊講邊小跑出去。

我跟埋出去。

見到一部餐車推左入黎，擺低兩份一睇就知唔平既歐陸早餐！

眼前豐盛的大餐，令藏匿的飢餓感霎時間無所遁形。

大快朵頤之後，我走到窗邊，廣闊的維多利亞港一覽無遺。

「呢個豪華程度，呢個海景，睇黎真係四季總統套房窩！Helen姐以後跟你搵食，唔洗拆粉都有錢買酒啦窩。」

「你條毒L估唔到係個酒鬼窩，好快冇左條癮架啦，食過魚翅點食得翻粉絲啊。」Helen講完笑左笑。

2/

望下時間，已是下午一時，海風劃出一道道悠長連綿的海浪。

我站在海旁，半依欄杆，面朝維港，春暖花開之意湧上心頭，回頭望去，高聳屹立的四季酒店卻令我心神一緊。

和Helen道別後，我便提著一pack嘉士伯，獨自來到海旁思考人生，三月清風拂面，格外清爽，酒進喉頭，舒筋活絡，所有煩惱頓時消散一空。

細味之下，估唔到嘉士伯都唔差窩，麥香味清，柔順軟滑，相比青島有過之而無不及。我暗自讚嘆，陶醉在清醒與微醺之間。

春色美酒雖好，但心中隱隱的擔憂仍促使我打開google。

輸入「第一次吸毒上癮嗎？」

我打開置頂的一篇略顯專業的文章

流著薄汗，細讀。

「吸毒成癮的過程是循序漸進的，從偶爾吸食到成癮依賴是一個日積月累的過程......」

似乎第一次吸毒未必就會上癮，提著的心，定了下來。

「或許有人說，那到底有沒有吸毒一次就上癮的，其實還是有的，只是極少數而已」

「有人第一次會感覺嘔心，就會放棄，亦有人第一次就會感覺愉悅，從而不斷吸食」我不禁讀了出來。

我回想昨晚的情形，越想越感覺不妙。

望住手中的嘉士伯，我舉起，一飲而盡。

真係黑仔啊呢獲嘢，希望唔會奶嘢啦。我心想。

路上，人潮熙熙攘攘，孤身漫步其中，格外寂寥。

登上了回家的西鐵，看看手機，今日啲堂可走，算是一個好消息。

聽住歌，話咁快就已經差唔多到屋企。

途中路過7-11，自然要準備今晚既「彈藥」啦。

提著啤酒，我路過必經的後巷，只見平日空蕩蕩的後巷，入口處拉上了警戒線。

數名好事之人聚集圍觀，議論紛紛，數名軍裝負責維持跌序。

我吉高腳望入去，尋晚條道友個位被蓋上，三四個便衣左望右望，我當堂嚇一跳。

細細聲問隔離個阿叔發生咩事。

「有條道友瓜左啊，抵死啦，搞到呢度烏煙瘴氣。」

「哦，係呀。」我裝作鎮定，連忙走遠。

ch. 3

1/

仆街啦，點會無啦啦死鬼左架。

應該冇嘢既，年中大把道友暴斃街頭架啦。

有冇我啲手指模架，附近有冇閉路電視呢？

會唔會查到我拆粉架。

坐監唔係問題啊，冇酒飲啊！

千頭萬緒飛閃而過。

我加快腳步，套上衛衣的帽子，不敢再回頭。

走了數十步，我向後一瞥，看見一個疑似便衣似乎在尾隨，我的心咚咚咚地都快要跳出來了。

放慢腳步後，我轉進左邊的路口，假裝看手機，眼角瞥見他還是徑直向我走過來。

唔會咁黑仔掛。我心想

後方傳來的腳步聲越來越急，離我越來越近。

我冷汗直冒，腳也抖了起來。

突然，一張大手拍在我肩上。

「喂，靚仔，走咁快做咩，身有屎啊？」後方傳來一把宏亮的聲音。

我戰戰兢兢地轉過頭，壓抑心中的驚恐。

他胸口掛著的吊牌馬上映入眼簾，吊牌上赫然寫著「香港毒品調查科」七個大字，的確和警匪片的別無二致，看來的確是便衣無疑了。

「阿sir，咁多嘢唔玩你玩屎？」我強裝鎮定淡然地應道。

「死廢青，唔想拎返個銀包啦？」他似乎有些不忿。

聽到這句，我心中大鬆一口氣。

原來係跌左銀包，頂，呢排洗唔洗咁黑仔，跌完呢樣跌果樣。我暗想。

「sorli咯阿sir，唔該窩」我故作瀟灑一手接過銀包。

「屋邨仔真係屋邨仔」他回頭走去，邊走口中還念念有詞。

毅進仔真係毅進仔。我暗罵。

經此一役後，我更加快了回家的腳步。

剛剛步進屋邨，我立馬轉身快步左轉，進入商場。

胡亂選了一套衣物，加上一頂cap帽，在廁所急急換了。

剛換完背脊已經濕了一大片，調整呼吸過後，我壓低cap帽走出商場，把舊衣物棄置於路旁的衣物回收箱中。

完成一系列動作後，我的心跳才慢慢回復過來。

正是我踏進屋邨的時候，忽然想起昨晚到現在整套衣服都沒有換過，如果有什麼蛛絲馬跡，翻看閉路電視，我就插翅難逃了。

雖然道友橫屍街頭並非什麼稀奇事，但難保這些差佬不會徹查附近的毒品竇，畢竟我也賣過一些貨，到時可就危險了。

不怕一萬只怕萬一，我索性把全套衣物換掉再回家，方為萬全之策。

「哇，頂帽都濕埋。」回到家中，我抹了抹額上的汗，想起剛才，還是心有餘悸。

「應該唔會有事既。」我試著安慰自己，大喝一口昨晚喝剩的青島。

「好苦......青島真係唔雪唔得架窩，草叢果pack幾時去拎好呢......」我想著剛剛被我扔進草叢的嘉士伯。

「唉，到時先算。風頭火勢都係要忍忍口架啦。」我自言自語。

手機螢幕亮起，彈出一條訊息。

「嘉文bb，今晚有冇嘢食。」

「Helen姐，我宜家周身唔掂啊，你自己搞掂啦。」

回覆她後，我便把手機扔到一旁，鑽入被窩，努力回想前晚的事，確認沒有留下任何證據之後，精神也沒有那麼緊繃了。

也不知道是怎麼回事，睡意上湧，明明昨晚才睡了那麼久，一片靜默中，響起初春的蟬鳴，我便安然睡去。

2/

醒過來的時候已經是凌晨12點了，身體沒有什麼不適，看來還挺幸運的。

下床走了走，清醒一點後，只覺口乾舌躁，飢腸轆轆，環顧家中已沒有什麼能吃的東西，酒也喝乾喝淨了，只得落樓下大牌檔。

「唔該，er...要個乾炒牛河加半打藍妹，係咁多。」我向落單伙計說道。

半餉，冰鎮藍妹送到，我一大口豪灌進口中。

「警方正午時分接獲市民報案，於屯門鄰近富泰邨的後巷發現一具男屍，經初步調查後相信涉及謀殺，受害者死前曾吸食毒品，頸部有明顯傷痕。」

耳邊傳來電視新聞的聲音，我差點滿口啤酒噴了出來。

「富泰邨後巷謀殺？謀殺？」我叫了出來。

「係啊，你都咪話唔驚啊，條後巷就係隔離炸。」一個地中海阿叔說罷爬起一口炒飯塞入口中。

大獲啦，無啦啦做咩變左謀殺架。我去果時都冇事冇幹架窩。我邊確認著新聞邊想，雙手止不住顫抖。

「仆街啦，真係果度條道友。」全神貫注盯著電視畫面的我不小心講出了聲。

我急忙望向四周，三四枱食客都在自顧自在吃飯，看來沒人聽見。

我大喝一口啤酒，努力鎮定下來。

前晚咁夜落去，附近街燈又咁暗，未必會見到我個樣同衣著，今朝又換過曬衫先返屋企，應該暫時唔會查到我身上。

謀殺，仲要係割喉，斷估條道友high緊都好難可以反抗，仲有佢死果個位同前日我見到既係同一個位，既係好大機會係比人仇殺。

所以，條道友應該係我走左之後，先自比人隊冧，啲道友咩都做得出，得罪人比人尋仇都唔出奇。 我越想越放心。

我慢慢嚥下一口乾炒牛河，卻覺無味，反覺滿嘴肥油。

有可能係第一次吸毒啲後遺症？定係呢兩日精神太緊張？唔理啦，最緊要填飽個肚。我心想。

食完又飲完之後，走出大排檔，遠遠看見7-11附近那條漆黑的後巷。

好奇心驅使下，掙扎了一會，我還是走了過去。

還是一如既往地漆黑一片，今早的警戒線還在，我慢慢走近。

屍體已經被運走了，窄巷裡面空無一人，連平時的餐廳伙計都不在了，畢竟死了人，不怕鬼也怕沾上晦氣。

趁四周無人，我俯身越過警戒線走了進去，也不知道哪裡來的勇氣。

越走近我的心越慌，地上還殘留著些應該是辦案用的膠布、虛線、紙巾。

再走近，仔細一看地上還有些頑固的血跡，三兩只老鼠在血跡上吸吮，發出支支支支的駭人聲響。

忽然，兩個拉長的人影從後出現，一把抓住了我。

「仲捉你唔到？」一把熟悉的聲音從身後傳來。

ch. 4

1/

呢把聲......

弊，九成九係今朝個死差佬！今次仲要打孖上，仆街！我心想。

這時兩隻厚實的大手已經緊緊扣實我的雙膊，疼痛頓生。

警匪片中主角以擒拿之勢制服匪徒的畫面在我腦中閃過。

比佢捉到仲有得走既？我心中暗自大驚，大腦卻霎時間一片空白。

出於自然反應，我雙腳一沉，上身佯作傾前，然後迅速向後下滑。

電光石火之間，左膊的一隻大手已經鬆脫，但右邊膊上的那雙手似早已料到我的動作，一張大手仍舊緊貼。我暗感不妙。

「想走？」又是那把宏亮的聲音。

此時，右邊的大手忽加暗力，我的右膊被向後一扯，同時，剛才左邊鬆動的大手令我的身體失去來自左邊力量的制肘。

由於左右受力不平衡再加上我半下坐的動作，因此我的身體呈現一個四十五度半側身且微微下坐的姿勢。

「快啲捉住佢！」那把宏亮的聲音大喝，頗具震懾力。

仆街！再比你捉到真係洗定八月十五都得啦！我暗罵。

食粥食飯睇呢鋪啦。我心想。

來自右膊的疼痛使我越發清醒。

我低著頭看著雙腳，趁左膊鬆脱的手還未把我捉住之際，左腳作重心腳，右腳連身體向後轉身二百七十度，余光瞥過，背光之下眼前只是兩團模糊的黑影。

瞬間，右膊似被一道高壓電貫穿，劇痛從深處傳來，但慣性加轉身的力量仍是把我身上僅剩的一隻大手彈開。

頂！宜家先黎甩！我忍耐著右膊的劇痛暗罵，全身冷汗直流。

但幸運的是，現在已經沒有任何外力束縛我了，轉過身來的我看著後巷的另一頭。

出口，這是此時此刻唯一充斥在我腦中的詞語。

正當我想要拔腳狂奔，我才驚覺身體在轉身過來之後有點失去平衡。

右手很自然地向上抬高，嘗試找回平衡，卻被一把抓住手腕。

「屌！！！」我忍著劇痛大喝。

同時用力一扯，痛楚差點令我暈去，在汗液的潤滑下，我的右手順利地溜了出來。

腦袋還不及反應，我的雙腿已經朝出口跑去。

焦急的腳步緊隨其後。

穿過後巷的街道是一條宵夜美食街，附近的街坊人來人往。

我穿插人群之中。

「咪走啊，死廢青，企係度！」焦躁的聲音從後傳來。

或許是佔中過後，人們對「廢青」一詞甚是敏感，令途人有意拖延，一時之間他們還未能追上我。

我扶著關節骹位脫落的右手，沿路狂奔。

「喂，入黎呢度。」一把細嫩的聲音傳來。

我循聲望去，迷糊中看見一個少女站在暗處上向我揮手，示意我跟住她。

二話不說，我跟了上去，一番左穿右插之後，我們到了一個隱蔽處，附近途人疏落。

「睇黎安全啦。」身旁的少女望向遠處低語道。

倚靠牆上，我朝少女定睛一看，側面看去輪廓清秀，彎彎的眼睫毛下是淚眼汪汪的大眼睛，鼻直而尖，再往下看是略薄的雙唇與小巧的下巴。

「哇，洗唔洗咁靚。」我忘神讚嘆。

「下，你講咩呀？」少女轉頭向我說道。

整張清秀的可愛臉龐展現在我面前，越看越有親近甚至熟悉的感覺。

我撐大疲憊的眼瞼。

「符詠詩？」我有些吃驚。

ch. 5

1/

「你又知我個名既？」她臉上略感疑惑。

真係佢，有冇咁啱呀。我心想。

「我識你咩？」她看我沒有反應，便追問道。

「你係咪讀過恆愛啊？」我心中竊喜。

「係啊，我地係校友呀？」她笑道。

「算係既，不過我form5先插班入黎。」我邊說邊看她的反應。

「form5先插班......」她眼睛向上看，略作思考狀。

「唔通你係林嘉文？」她略帶驚訝地端詳著對我說。

「係呀，估唔到係咁樣撞返小學同學。」我邊笑著邊舉起右手想抓抓頭。

「呀呀呀。」右膊的疼痛使我叫了出來。

「你隻手冇事呀嘛？」她說。

我用左手扶著，慢慢把右手放了下來，深呼一口氣。

「甩骹姐，還好。」我裝作硬漢，實際上劇痛難忍，汗珠不停從額上滲出。

咁耐冇見，第一次見返就咁既樣，真係狼狽。我心想糗了。

她看我似乎沒有什麼大礙便沒有追問，只是抽出一張紙巾遞向我。

「轉左髮型都認唔出你窩。」她指指我剛沒多久剪的清爽短髮。

「係呀，呢期興呀嘛，不過你個樣都係同小學咁冇咩分別炸窩。」我笑道。

「多謝窩，宜家變到咁識講嘢既。」她嘴角含笑道。

當年的我因搬家之故，轉進屯門恆愛小學，怕生的個性面對陌生的環境自是膽怯話少，難以融入其中。

眼前的女孩便是那時的班長，一副可愛的模樣，臉上還常常掛著笑，跟男生女生都處得很好，更是班中不少男生的暗戀對象。

其實當時還是小學，小五的大家都童心未泯，大多都會和我攀談，作為班長的她更加如是，但礙於我怕醜的個性，往往把別人的熱情拒之門外。

但日子久了也慢慢熟絡起來，對於這個可愛的女生難免暗生情愫，但我怕醜的個性卻難啟齒。

時日蹉跎之下，兩年很快便過去，各自升上不同的中學，便沒有再聯繫了。

「係咩係咩，還好啦。」陷於回憶中的我有些語塞。

「咁你做咩比警察追既？」她話鋒一轉才令我回到現實想起剛才的驚心動魄。

「一匹布咁長啦，你知而家啲差佬架啦。」我在思考應否跟她坦白。

「咪係咯，我聽到啊，見後生就嗌人廢青。」她應到。

「我比佢查身分證跟住頂左兩句炸嘛，佢就想撻低我，緊係走啦，點知佢會係後巷做啲咩。」我胡扯道，擔心傷害我在她心中的形象，始終開不了口坦白事情原委。

話音剛落便頓時心生悔意，內心苦苦掙扎，彷彿犯下天大的錯，但一時又想不到更好的解決方法，想著日後還有機會坦白。

「咁你宜家點算啊？洗唔洗去醫院？」她關心道。

「小問題啦，抖兩日就冇事。」我回答。

「咁你係度抖陣？我出去睇下佢哋走左未。」她說。

「嗯，麻煩曬你。」我和她視線對接。

她略帶羞澀地點點頭，便轉身離去。

腳步走遠後，這裡安靜了下來，我背牆而坐，手機順勢從褲袋滑了出來。

螢幕發亮，只有一條Helen姐的訊息：

咁鬼串，信唔信我同professor講你請槍呀拿(三個笑喊emoji)。

呢條八婆呀，我心想。

把手機塞回褲袋後，我小心地揭開衣袖，只見關節的接合處仍然呈現凹陷狀，說明骹位還未接回。

這是我第三次甩骹，頭兩次都是打球弄到，第一次當時肌肉自然拉扯讓關節自己復位了，第二次在眾目睽睽之下被送到急診打麻醉後由醫生駁回。

但呢次睇黎好大獲，佢冇自己復位，叫白車既話風險好大，話唔埋條差佬知我甩骹，會清查醫院啲求診個案，到時就弊傢伙，不過好彩應該冇比佢見到個樣。

我心中盤算著。

「出面安全啦，你真係唔洗去醫院？」她走近說。

原來佢已經返左黎。我才反應過來。

「唔洗啦，冇咁痛啦已經，我返屋企抖下就得。」我側過頭應到。

「咁你屋企係邊，我送你返去安全啲。」她說。

估唔到佢都幾細心。我心想。

「係窩，可以扮情侶減低嫌疑，我住富泰呀。」我回道。

「好近姐，咁你扶住我啦。」她伸出右手。

我伸出左手握了上去，站了起來，順滑的手背和手心柔軟的觸感令人似有觸電的感覺。

手心黏濕的汗不知是我還是她的。

ch. 6

1/

牽著手走了幾步，才發覺四下無人，氣氛透著一絲尷尬。

我和她相視一笑，看來大家都想到同一處了。

「哈哈哈哈。」我尷尷尬尬地傻笑著。

「我地出到去先拖啦。」她也有些難為情地說。

「嗯。」我鬆開手應道。

凌晨二點的空氣很安靜，我們就這樣並肩走著，她還像小學那時一樣比我矮一個頭。

「你咁多年都冇乜點高到窩。」我試著打破沉默。

「咁實冇你咁高啦，女仔黎講我已經算高架啦窩。」她應道。

「咁又係窩，你望落都有176啦。」我故意說。

「邊有啊！我169炸！176咁高冇人要啦！」她扁著嘴說。

「哦～～～原來係咁～～～」我發出帶點誇張的驚嘆。

若不是夜色掩護，應該能看到她白皙的臉上的紅暈。

「你陰我！」她邊說邊走前作勢伸手拍我右邊受傷的膊頭。

「呀呀呀，對唔住呀，班長，比次機會啦。」我扮作委屈，左手虛掩護頭。

「哈哈哈，仲細咩，你估宜家仲係小學呀。」她噗嗤笑了出聲。

靜謐中飄蕩著她纖柔的笑聲。

夜幕之下，鵝黃色的街燈像是一層飄蕩的薄霧，落在她臉上，笑臉如同十年之前。

在笑聲與打鬧之下，特地繞道遠路的我們拐過街角，途人漸多了起來。

我們側頭對視，似有默契，牽手裝作情侶，朝富泰邨走去。

2/

「你仲係住呢頭既咩？仲以為你搬左，咁多年撞都未撞過。」

「係呀，我住兆康苑果頭嘛。」她直言不諱。

我們有一搭沒一搭地聊著。

走著走著遠遠就看到我樓下那間7-11。

看見熟悉的招牌，被痛楚遮蓋的酒癮被一勾而起，漫漫長夜，劇痛之下沒口酒，如何睡得著？

更可怕的是我可能還要把脫落的右膊托回原位，沒酒我會死吧？

但是現在貿然去7-11買酒可是很危險的事，畢竟那間7-11旁就是我死裡逃生的巷子。

這時我想起昨天被我棄於草叢的那一pack嘉士伯。

一pack話就話係少啲，好過冇呀。我心想。

「你住邊棟啊？」她的聲音傳入耳內，我回過神來。

「喔，前面炸嘛，送到呢度得啦，今晚多謝你呀。」我笑道。

「咁......好啦，其實都好開心可以見返舊同學既。byebye」她說。

說罷，緩緩轉身，意欲離去。

「可唔可以......問......你電話幾多呀，下次請你......食飯呀。」我鼓足勇氣結結巴巴地說。

「嗯，你講先。」她笑眯眯地說。

「57886530，你呢？」我說。

「5788...65...30，冇錯嗎？」她用手機記下後問我。

「嗯，啱呀，你幾多呀。」我問。

「到時打比你咪知，你仲爭我一餐飯窩。哈哈。」她說。

「好啦咁，你返去啦，記得打窩，byebye～。」我說。

「嗯，byebye～。」她說罷轉頭離去。

我邊走邊回味適才的事情，不時回頭在夜色中探索她漸行漸遠的背影，心頭甜滋滋的。

片刻，已經走到我家和7-11之間的路口，我停下朝那漆黑的後巷看去，頓覺心裡涼颼颼的，我撇過頭，加快腳步向藏有嘉士伯的草叢走去。

這是一條通往河邊的小道，附近一片漆黑，只有遠處河畔的路燈指引方向。

「仲搵你唔到？」我從草叢中提起一pack啤酒說道。

清風送爽，河水潺潺，只是右膊仍疼痛難忍，我打開一罐啤酒，在河邊的椅子上喝了起來，冀盼酒精能麻痹自己。

兩罐清空後，我左手扶著右手手肘處，深吸一口氣，一咬牙，向上施力，只聽見「肋」一聲，痛覺神經傳入大腦。

「噢！！！」我低聲哀嚎。

好一會兒，呼吸的節奏與疼痛感慢慢減退，我試著伸展右臂，雖然仍有痛楚，但已經好了很多，骹位也復合了，剩下只要休養就可以了。

我鬆了一口氣，挨著椅背，一口一口地灌著啤酒。

突然電話響起，是陌生的電話號碼，我按下接聽，把電話放到耳邊。

「喂，係咪嘉文啊？」是符詠詩的聲音。

我心中一喜，正欲開口。

忽地，一雙手架到我的頸前，手機鬆下，跌落椅旁。

ch. 7

1/

粗壯的手臂狠狠地架住我的頸部，在椅背和手臂之間，除了被壓得幾乎不能呼吸的我，幾乎沒有任何餘地。

氣管和喉嚨被不斷擠壓，我發出「咳咳咳」的乾咳，像是被獵豹制服的羚羊。

「厄厄厄。」我嘗試發出聲音呼救，卻無能為力。

「小朋友，想走去邊啊？」一把故作低沉的詭異聲音從耳後傳來。

「臨走都比我見到你，真係唔好彩咯，桀桀桀。」戲謔的語調加上陰森的笑聲令人不寒而慄。

「今朝唔係好串既咩！」語調變得高昂亢奮並夾雜憤怒，我彷彿能看見他那猙獰的面目。

這時我才認出這把鬼魅且宏亮的聲音。

係今朝同頭先後巷條差佬。我心想。

「仆你個街！仆你個街！仆你個街！」他一邊說一邊透過椅背鏤空的空隙一拳一拳地擊打我的後腰，儼如一隻瘋狗。

無法動彈的我只能承受著劇痛，淚水從眼角流出。

痛楚幾乎沖昏了我的頭腦，我軟弱無力的左手放在頸前的粗壯手臂上，如同母雞被割頸放血時，雙腳漸漸無力的掙扎。

終於，後腰的亂拳停了下來，架住頸子的手臂鬆開了一點，頸後的喘息傳來腐爛的惡臭。

「有咩想講好講啦窩。」那把聲音回復平靜，靜得可怕。

「你...把口臭過...前面呢條臭河啊。」我努力把話說完。

「臭咩？聞多啲啦咁。」他把頭傾前說，然後乾脆挨在我肩膀上，把左手手掌放在我的鼻子前，然後對著手掌哈氣。

令人作嘔的惡臭更加濃烈了。

「後面條路出去就係富泰邨，你唔驚比人影呀？」我忍著惡臭調高聲量說。

他右臂忽地施力，警惕地回頭看了看，見沒有異樣後又回過頭來。

「怕咩窩，我地係度拍拖炸嘛，你睇我地幾sweet。」他的聲音變得陰聲細氣。

「乖，呢包粉我啱啱摷返黎，宜家餵飽你先。」他邊說邊用左手拿出一包白色粉末。

「食飽好上路啊，桀桀......桀桀。」他自言自語地捽開包裝，發出駭人的笑聲。

「前晚條道友食到飽曬，我已經想送佢上路架啦，點知寶貝你行去貪小便宜，我見到曬呀。」他有些惋惜地繼續說道。

原來條道友......係比佢殺死既。我恍如大悟，同時亦嚇出一身冷汗。

「好偉大啊寶貝，為左我甘願做替罪羊，寶貝我錫曬你啦，不過你最好死埋，咁先萬無一失啊。」他恍如一個變態，裝作聲淚俱下地說。

「寶貝試下好唔好味啊，呢啲係我報答你架～」他邊說邊把白色的碎屑和粉末塞進我口中。

一陣苦澀味傳來，我盡力不吞嚥口水，把碎屑和粉末留在口中。

突然喉核被大力拍打，不適之下，只得吞嚥。

「寶寶要乖啊，病左就要食藥，知道嗎。」他語氣溫柔地說。

我唔會咁就比佢整死掛，我唔想死啊，我唔想變成聽日新聞入面既一條死屍，仲要係畏罪潛逃後吸毒過量暴斃，而呢條變態差佬就逍遙法外，我唔要呀......我心想。

「嘉文？係咪你啊？」一把嬌聲從後面傳來。

2/

我認出這是符詠詩的聲音。

「係啊，快啲報警......佢......」我彷彿抓到救命稻草，奮力掙扎說道。

頸前的手臂更加緊了，連呼吸都有些困難。

「妹妹，快啲幫我拎個手扣出黎，呢個係殺人犯黎架。」他臉色一轉，正氣凜然道。

「我咩都聽到曬啦，我啱啱已經報左警。」符詠詩說。

好彩部手機收音好，條變態佬又冇發現，如果唔係今晚真係死係度。我心想。

「我咪警察咯，你睇我支槍。」他把右邊腰間的左輪展露出來。

「你睇下你朋友，白粉佬黎架，有咩做唔出。」邊說邊把我從長椅上架起，走前逼我轉過頭來，此時我已精疲力盡，渾身酸痛，難以掙脱。

符詠詩就站在介乎富泰邨和河畔之間，距離長椅十多米的不遠處。

看見我之後，她臉上變得有點猶豫。

「林嘉文，你......真係.......吸毒呀......？」她雙手放到胸口右手，食指微微指向我，顯得有些害怕。

我想出口解釋臉上滿嘴的白色粉末，卻無法發出半點聲音。

「妹妹，我宜家拎唔到手扣啊，你過黎幫下我啦。」他假裝雙手都在竭力制服著我，無法騰出手。

只見她腳步有點猶豫，但還是向前邁了幾步。

就在此時，後腦吃痛，瞬間耳鳴目眩，幾乎倒地。

那變態魔警狂奔向前，符詠詩不及反應，轉身逃走之際已被追上，從後拍暈。

他抱著符詠詩走向半臥在地上的我。

「寶貝，我陪唔到你上天堂啦，不過宜家有佢陪你，起碼唔會咁悶啊。你話係咪啊？」他咧嘴陰聲說。

此時我意識已經有點模糊，幾近陷入絕望。

忽然一股愉悅感遍佈全身，精神大振，眼前景物變得清晰起來。

看見我站了起來，那魔警為之一驚，隨意放下符詠詩後便欲上前制服我。

但奇怪的是，他剛才所有的動作都像是鏡頭下的慢鏡重播，比正常要慢上三四倍。

在慢鏡之下，我輕鬆側身躲過他拳頭的路徑，過程中我甚至能看見他手臂上在街燈下顯得金黃的汗毛。

只要我越專注，我甚至可以再放慢眼中事物的速度，如同在蒼蠅眼中，人類的動作都是慢動作一樣。

躲過一拳後，我揮左拳還擊，在我的眼中，即使他動作緩慢但還是輕鬆躲過了。

顯然，時間沒有變慢，只是我眼中的事物變得慢了。

ch. 8

1/

我的左拳被他躲過後，在慢鏡之下注意到他半下垂的雙手正蠢蠢欲動。

先是手腕的筋絡隨著手指發力而凸出，其後前臂的肌群隆起，最後上臂的二頭肌與三頭肌鼓脹，形成發力之勢。

而我在左拳揮出被他側身躲過後，上半身因拳頭發力而傾前，因而整個上半身都在對方的攻擊範圍內，位置十分不利。

弊，先唔講挨佢一拳我條命仔仲有冇，比佢捉住我都實唔駛旨意走甩喇。我心想。

由於竭全身力量揮拳後產生的巨大慣性，令我即使看到對方接下來的意圖，上身卻難以擺脫向前的慣性繼而做出迴避的動作。

點算，點算，有啲咩可以做。我心急如焚。

周遭的事物很慢，我向前傾得很慢，他揮出的拳頭很慢，符詠詩靜靜躺著，看不出快慢。

你自己死咪算，宜家仲要累埋人地，你冇用架啦你，死廢青。心中另一個自己對著我說。

難得比我見返妳，我唔想死左見你唔到更加唔想妳死，時間可唔可以再慢啲，再慢啲。我凝視著她心裡想道。

突然靈機一觸，何不乾脆利用慣性向前，這是唯一既機會。

仆街都好過比你條變態佬捉。我心想。

抬起的腳掌用仍然貼地的腳尖繼續發力，身體放任引力俯身下墜，一如飛身抵壘的姿態。

他似未料到，左手的重拳從我頭頂僅僅略過。

俯衝之下，我栽頭倒地，手肘一陣酸麻，卻不很痛。

睇黎避過左。我心想。

但係咁樣落去唔係辦法，再咁拖落去其他差佬黎到一樣要死。翻過身來的我同時想道。

月光之下，抬頭仰望，那魔警魁梧的身軀如同一棵令任何人類都顯得渺小的蒼天大樹般豎立在我面前。

硬碰硬就死緊，想贏就要出奇制勝，但係可以點呢。我心想。

意念一轉，那魔警一腳踢來。

一於咁啦，博一博單車變摩托。我暗想。

心神極度專注下，他的動作也隨即慢了下來，我半倒在地，舉起左肘對準踢來那腿的上下五寸，左右手掌呈抱拳狀以作支撐。

十拳不如一肘，小腿長脛骨上下五寸又是人體長骨中之最脆弱，兩者相擊，結果可想而知。

一如所料，肘部痛覺最小，小腿脛骨痛覺極大，如此一來我便能佔著先機。

「我屌！！！！！」他大叫，太陽穴青筋乍現。

劇痛之下，他右腳只能微微著地支撐，保持平衡。

見狀我馬上把雙手撐於身後，左腳屈曲至九十度撐在地面，右腳全力向上往那魔警襠部踢去。

「嗚！」他悶哼一聲，似是受到極大痛楚，摀著下體倒在地上，一動不動。

遠方警笛長鳴，眼見符詠詩仍未清醒，我連忙回頭捨回手機，順道把兩罐啤酒放進衫袋後，忍著右膊疼痛抱起她往家中走去。

2/

我沿河畔走去，從連接河邊單車徑的小道走進富泰邨。

沿途特意避過屋邨象徵性的幾個閉路電視。

步履蹣跚，搖搖欲墜之下終於到了愛泰樓樓下，從沒有保安的後門溜進。

手指費力地按下樓層後，心中如釋重負。

低頭看向懷中的符詠詩，見到她緊鎖的雙眉，心中不禁內疚起來，可是雖然陷入昏迷，但氣息平穩，應該沒有大礙。

我把她小心放上床，一時不知該怎麼辦。

轉身到廁所拿來熱毛巾和暖水，回來看見躺臥著的她口中念念有詞，湊近一聽，原是夢話。

「唔好，唔要啊...」她口中呢喃，似是在做惡夢。

簡單為她擦拭臉上的污漬，餵睡夢中的她喝了一點暖水後，便為她蓋上被。

睇黎佢訓著左，應該冇咩事。我心想。

看見她沒事，我的心情也慢慢平復，腦內啡消退，頓覺渾身酸軟無力，右膊後腰處疼痛難止。

我走出房間半掩房門，打開一罐啤酒，走到窗前，一喝就喝了半罐，放下。

習慣性點起一支煙，深吸一口，準備呼出才想起房中躺著的符詠詩，便把煙吐出窗外，滅掉手中的香煙。

坐在沙發上，回想剛剛發生的事情，越想越覺詭異。

先是那個讓人毛骨悚然的變態魔警，再到那如同慢鏡重播的神奇現象，也不知是求生欲激發的潛能還是危急關頭生出的幻覺。

總之這兩三日之間發生的事情令我感覺彷彿在做夢。

推開房門，她正熟睡，臉上的陰霾也消失了，回復之前的白嫩透紅。

我忍不住走進細看，竟失魂地親了上去。

細嫩的肌膚沒有半點坑紋，少女臉頰的溫暖傳到唇上。

看著她密密麻麻的睫毛，睡意湧上心頭。

加速

1/

「叮咚～叮咚～」門鈴聲把我從熟睡中喚醒。

瞇著睡眼我抬頭看向窗戶，淡黃的紗簾上泛起清晨的微亮。

床上她還在安睡，一臉恬靜無慮。

我走出房間，一邊關上房門一邊在想誰會這麼早。

半醒半睡間，我打開門，鐵閘外是一名高大健碩的男子，鴨舌帽壓得很低。

「先生你好啊，而家有個七分鐘爆汗套餐推介返比你。」

「七分鐘爆汗呀，正窩。」我慵懶地回答道。

「咁先生麻煩你開一開門啊，我即場示範比你睇。」他說。

「宜家啲服務咁好既咩，即場示範添呀。」我邊說同時推開鐵閘。

男人走進屋中客廳，我關上門後跟在後頭。

「首先呢，呢個係蛙跳。」男子轉頭向我說，隨即把雙手放在背後然後蹲下。

下蹲的他抬頭望向我，鴨舌帽下那張陰森恐怖的臉映入眼中。

「變...態...魔...」我嚇得幾乎講不出話來。

「寶貝你宜家先認到我呀？」說罷，從背後亮出一把軍刀，以百米起跑的姿勢衝向我。

我愣在原地，利刃刺進腹中。

「啊啊啊──」我從噩夢中驚醒。

窗外很暗，應是凌晨三四點的樣子。

原來係發夢。從噩夢抽身的我呆呆地看著天花板心想。

「嘻嘻。」笑聲從耳邊傳來。

側過頭來，符詠詩就在枕邊，側身躺臥，一雙大眼直勾勾盯著我。

「傻仔，發惡夢呀？」她眼中略帶嬌媚地說。

「係呀，發夢夢到頭先果個...」話音未完，她便一把摟住我，一雙手纏在頸後，右腿夾著我腰腹之間。

這刻身體彷彿被一灘溫暖的軟泥包圍，柔順的長髮散落臉上，隱約的幽香蕩進[color=#3c4043]鼻中，感覺如同[/color]靜謐的[color=#3c4043]湖中正在擴散的漣漪。[/color]

「其實我小學已經鍾意你。」她低聲耳語，語氣帶點靦腆。

我有點不敢相信自己的耳朵，心中的漣漪已然成為波濤巨浪，拍打著我的心房。

「我都係。」我按耐著心中的興奮，堅定地應到。

「咁你果時做咩咁cool窩。」她繼續道，聲線透著一絲妖媚。

「果時我...怕醜嘛...」我正支支吾吾，她一吻襲來。

先是一輪輕觸，如同幼鳥細啄，然後她那柔軟細嫩的雙唇一徐一緩有節奏地吸吮著我的上下唇，全身感覺一陣酥麻。

漸漸，我倆舌尖交纏，她卻不時後縮，像是有些羞涩，又似想引我深入。

口內戰況激烈，外面也沒有閒下來，她用左手輕扶著我後腦，右手指尖輕輕撫弄我敏感的耳朵，全身觸電般，又是一陣酥軟。

見狀如此，我自然是禮尚往來，先是右手扶著她的軟腰，再用左手偷偷伸進後背衣內探索一番，所觸之處是一片嬌嫩的肌膚，如同上臂內側的最嫩滑處。

我慢慢撩動手指，指尖與後背的相觸若即若離，她身子抖動了一下，看是十分享受，成就感油然而生，這種心理的愉悅比肉體更甚。

嚐到甜頭的我更加大膽了，游蛇般的手伸向她的胸脯。

她嬌嗔一聲，格劍似的把我的手擋了下來。

ch. 9

仲有無文？

有呀，多謝支持

ch. 10

1/

「做咩呀，想摸我啲胸肌呀？」他鬆嘴說道，一把粗獷洪亮的男聲近在咫尺。

我驚訝地睜開眼睛，一雙深邃邪魅的大眼就在眼前，身體被嚇得不自覺地往後一縮，眼前男人的全貌盡收眼內。

「寶貝，你搞到我好舒服啊，嘻嘻。」他嘴角露出詭異的笑容，鷹鈎的鼻子在臉部肌肉拉扯下彎得更下。

「屌！！！──」我大叫一聲，猛然驚醒過來，驚恐地環顧四週，只見一切如常。

正午的陽光從客廳的窗外灑了進來，我睡在沙發上，看了一眼牆上的掛鐘，已是中午十二點。

惡夢初醒，感覺渾身乏力，胸前的汗衫被冷汗浸濕一片，背上也黏糊糊的。

若在平時，做完惡夢還可能會回想一下夢中情節，但剛才的夢簡直不堪回首。

晃晃悠悠地起身後，我打算舒展一下筋骨，那知經過一晚，後腰的疼痛不減反增，劇痛傳來只得作罷，反而脫臼處已經大致不痛，但也不敢活動得幅度太大。

朝房間看去，虛掩的房門使我想起昨晚睡在房內的符詠詩。

睇黎尋晚錫佢果下已經係發緊夢。我心想。

走近房間，悄悄推開房門，探頭一看，整潔的床上空無一人。

眼見此景，整齊鋪疊的被鋪更顯心頭凌亂，苦樂感覺參半，苦的是她的不辭而別，樂的是她的身體應該已無大礙。

苦悶之際，廚房防火門關上的聲音從走廊傳來，腳步漸近。

符詠詩走了出來，一頭長髮紮成了馬尾，手裡捧著兩個碟子，上面各放著一個煎太陽蛋和兩條廚師腸。

她轉頭看見我，神色有點愕然。

「你醒啦？」她表情有些不自然地說。

看著她的臉，我不禁想起那個不堪的夢，臉上一陣熱燙。

「估唔到訓左咁耐，你好早醒左？」我答道。

「係呀，我用你雪櫃啲嘢求其煮左啲早餐。」她把碟子放到餐桌上說道。

那些廚師腸和雞蛋是我冰箱唯一的食物，一般而言我會在考試前食一條廚師腸加兩個雞蛋，以作空腦上試場前最後的掙扎。

「好似好好味窩。」我按著肚子坐下說道。

「快啲食啦，成十個鐘冇食嘢喇。」她說罷坐下。

我倆對坐，氣氛有點凝滯，大家相對無言，看來都不想提起昨晚發生的事情。

「你冇咩唔舒服嘛？」我把一塊廚師腸送進口中，緩解尷尬。

「嗯。」她應道。

「對唔住啊，尋晚連累到你。」我嚼著口中的廚師腸含糊地念道，像個做錯事向家長認錯的小孩。

「咁你到底有冇吸毒。」她像沒有聽見我的道歉，撐著一雙大眼看著我問道，眼神殷切。

這突如其來的一問讓我又驚又喜。

連尋晚發生咩事都未問就關心我先，唔通佢都對我有意思？我情不自禁地想到此處。

可是如果要說真話，先不論昨晚，我之前就被Helen姐灌下毒品，雖則兩次都是被逼，但都的確是實實在在吸了毒。

被逼吸毒又點算吸毒呢。我心想。

「有......」我刻意停頓應道。

「原來係咁。」她失望的神情展露無遺。

「如果被逼吸都計既話。」我有點調皮地接著說。

「咁緊係唔計啦。」她緊鎖的眉頭微微舒展開來。

「咁就冇啦，我好潔身自愛架。」我厚著臉皮說。

如果飲酒食煙唔計既話。心中的潛台詞默默念到。

「你又整蠱我！」她嗔怨道，眉頭又再皺了起來，一張小嘴噘起，雙頰微鼓，精緻小巧的下巴也變得扁扁皺皺的，但眼神已經沒有那種失望的神色了。

「邊個叫你講嘢咁快，我都未講完。」我扮作一臉無辜。

「哼，算啦，放你一馬。」她說。

「多謝娘娘。」

「打你呀拿。」她作勢舉起插著太陽蛋的叉。

「尋晚你係差館搞到幾點呀，同埋點解我會訓左係你屋企既？」說完一口吃掉叉子上的太陽蛋。

文呢

聽日先有，多謝支持

ch. 11

1.

被她這樣一問，腦筋一時轉不過來。

係喇，尋晚佢比條變態佬打暈之前報左警，宜家醒返又冇事自然以為我地比及時趕到既差佬救左。我在腦中理順她問題的邏輯，但一想起那魔警便欲作嘔。

照直同佢講應該冇嘢掛。我在心中盤算。

「喂喂，你諗咩啊？」她問道。

回過神來，一雙水汪汪的大眼睛正盯著我，看著那雙烏亮澄明的眼睛，不知為何腦海居然浮現出夢中那變態魔警妖媚的眼神。

哇屌。我一臉厭惡地暗念道。

「做咩呀？啲嘢好難食咩？」她問道。

「啊，唔係啊，我諗到啲核突嘢姐。」我強忍不適，擠出笑容。

「咩核突嘢啊，係咪頭先發個夢呀，又喊又笑又流口水咁樣，你發咩夢咁感情豐富，講黎聽下呀。」她打趣問道。

「唔方便呀。」我尷尬地乾笑兩聲，不知該如何啟齒，便胡謅應付過去。

「你地啲男人呀，成日諗埋啲污糟嘢。」她用叉子輕輕敲著碟子邊緣說。

「點止污糟啊，驚嚇都難以形容呀。」我不自主地直抒胸臆道。

「咁我都係唔聽啦，你講下尋晚發生咩事先啦。」盤子已經清空，她雙手撐著檯面翹首以待。

「其實呢...係咁既...尋晚...係我抱你返黎架。」我吞吞吐吐好不容易才把話說完。

「麻煩你啦。」她笑眯眯地說，看來還沒意識到事情的嚴重性。

「咁我暈低左之後發生咩事啊？好彩啲差佬及時趕到窩。」她繼續說。

到底同唔同佢講好呢。我內心十分糾結，要是直說恐怕她承受不了，但要是不說更是置她於險地，畢竟那魔警見過她，那種變態可沒有什麼是做不出的。

「我照直同你講啦，不過你要有定心理準備。」我認真地說。

「佢比人射死左呀？」她驚詫問道，似乎已經篤定那變態已成槍下亡魂。

「唔係，差佬黎之前我已經抱你走左，你暈低之後個變態警察比我踢低左，我地先走得甩。」我一口氣把昨晚經過都說了出來。

「下......」她右手摀著嘴，一臉難以置信。

「即係話個變態警察好大機會仲係出面搵緊我地。」我說。

「唔係掛，佢到底係邊個......尋晚係電話度佢講既咩道友咩替罪羊又係點解？」她說話緊張了起來。

被她這樣問道，我不得不坦白這幾天發生的事情，畢竟現在大家都在同一條船上。

於是便把三天前後圍繞後巷發生命案和之後逃出後巷遇到她的事情，一一和盤托出，唯隱去酒與毒不提。

她一臉凝重，卻不見怯色。

「唔怪之得今朝我部電話除左屋企打黎仲有咁多未聽電話，我仲以為係尋日差館啲手尾，仲打算問問你先。」她說。

「如果係咁，你好可能已經係命案同埋劫走我既嫌疑人。」她接著說。

「點解！？」我應聲問道。

「首先，你前腳走佢後腳就入去殺人，仲講到咩替罪羊，好大機會佢已經偽造左你殺人既證據。」她說。

「果日既煙頭、酒樽......」我不安地嘀咕道。

「其次，尋晚既事好大機會佢會話係你眼見暴露然後打傷佢，再劫持左我，殺人加挾持人質既重罪之下，傾盡警力，搵到我地只係時間問題。」

聽到她的話我方才幡然醒悟。

「咁宜家點算。」我戰戰兢兢地問道。

「我地最好快啲離開呢度。」她說。

2/

可以走去邊呢？我心中不禁思索。

直覺之下，第一個浮現腦海的是哥哥，但仔細一想，先不論他家有沒有地方給我們睡這個問題，作為在逃通緝犯的直系家屬，警察調查到他家也是遲早的事。

李子灝？我心中想起一個要好的中學同學，但記起早前他在臉書發佈的外遊照，隨即又是一陣失望。

「可以去邊...可以去邊...」我喃喃道，焦慮與無助交織心頭。

「你有冇啲值得信賴既人？」

不知該哭還是該笑，這時想起的居然是Helen。互相了解是深化互信的基礎，與之出現的是這句莫名其妙不明出處的口號。

「Helen？」我不太自信地說道。

「邊個黎架？」她追問。

「我學校既一個group-mate，應該信得過。」想著和她第一次吸毒跟住總統套房的經歷，似乎讓我恢復了一點信心，但心中依然忐忑。

「嗯，咁你問下。」她說。

Helen姐，有啲麻煩，可以出黎傾下？打上後，懸在半空的手指卻遲遲未能按下發出。

但想起殺人潛逃這莫須有的罪名，久經掙扎後還是發出了。

大概過了幾分鐘，雙剔由灰轉藍。

看著「輸入中...」我不由得嚥了口口水，喉結上下滑動的感受格外明顯。

「好啊，三點city後山見？」訊息傳來，我才略微鬆了口氣。

「Helen話三點city後山見。」我轉述道。

「差唔多啦，我地準備出發啦。」她低頭看了看手錶說。

為免被認出，我套上一件連帽衛衣，戴了一頂新的鴨舌帽，把全身衣物都換掉後，我把另一件連帽衛衣和一頂帽子遞給符詠詩。

「唔見你屋企人既？」換衣服的間隙，她隔著門問道。

「我老竇老母離左婚，各自有新家庭，阿哥結婚之後都搬埋出去，間屋咪得我一個咯。」我覺得這沒有什麼便直說了。

「原來係咁。」她語帶憐意。

換妥後，她開門走出來，衛衣有點大，蓋過了她穿的短褲，帽子倒是很適合，紮上的馬尾從帽後露出來，但願帽子上面沒有汗味。

「我地分開走，到時city後山等？」我問。

「會唔會一起走好啲？」她說。

「如果佢哋以為你劫持我，我地扮成情侶仲冇可疑。」她繼續說。

「係窩......」我尷尬地說，感覺又一次被智商壓制。

在她走進廚房給家裡打了個電話和整頓一番後，我們從樓梯下樓，壓低帽子飛快溜出後門。

剛出門外沒多久，兩名軍裝警員出現在我們面前。

好睇加速

ch. 12

1/

只見兩名警員站在後門門外三四米處的視線盲點，前面站著一名疑似被截查的居民。

有見及此，我們都不約而同地煞停腳步，但現在回頭也未免太可疑，但不回頭就是送死。

「返轉頭。」身旁的符詠詩扯著我的手，壓低聲音說。

正當轉身，一名警員注意到我們。

「喂，靚仔，過一過黎。」其中一名警員向我招手道。

事到如今，已無退路，只得硬著頭皮迎上去。

「你有冇係附近見過一隻咁樣既貓呀？」那警員把一張照片遞向我問道。

好彩唔係黎搵我姐。我心中默想，心臟都快要跳出來了。

我用力控制著抖動的手接過，看了一眼淡淡說道：「冇呀。」

「隻貓冇理由自己走失架嘛，實係比人偷左，你地啲警察......」

聽著耳後傳來的聲音，我們往車站方向慢慢走遠，但仍不敢鬆懈，路上意外地順暢，很快便走出屋邨。

一路走上天橋，下面是車水馬龍的馬路，天橋上行人摩肩接踵，擠擁的人潮中我倆一前一後牽著手，視線不及處不時傳來攤販的叫賣聲。

「喂喂喂，行過路過千祈咪錯過，燴番薯十八蚊一條，三十蚊兩條。」

「啊呀呀──」我一聲慘叫。

望向痛處，鞋頭被一個沉甸甸的行李箱狠狠輾過。

我自以為在理地向其主人白眼而去，哪知對方撐大一雙魚眼怒視而來，雙方視線淡淡交會，心中各留下一句粗口。

從屯門往九龍塘，車程在谷歌地圖上顯示大約一小時，但這一趟卻是三千六百秒，大約有三千秒我們並肩而坐，坐著的時候，我們很近，她很香。

路上我們聊了很多，從小學的種種枝微末節到分別以後各自的人生軌跡。

她一如小學時優秀，中學以後升上中大就讀文學系，說到人生目標，她說最大的願望就是媽媽身體健健康康，真是渺小而偉大的願望啊。

說著說著她竟眼泛淚光，我沒有細問，人生畢竟難如意，更何況一個女孩子經歷被打暈，還被捲入這種事件，再堅強也憋不住了吧。

「我既目標係...我個學渣畢到業都要還神啦...仲講咩人生目標窩。」我笑著說。

她破涕為笑，梨花帶雨的模樣很美。

儘管聊了很多，但路上大家都心照不宣，對那變態魔警都刻意不提。

2/

到達九龍塘後，時間已經是兩點半。

「後山邊度等？」我按下發送。

不久收到回覆：「石硤尾公園菇型涼亭。」

沿著又一城往城大宿舍的長斜坡走去，盡頭處左轉後再走大概兩分鐘就到了石硤尾公園的側門入口。

遠遠便看見Helen一手抱手提電腦，一手低頭玩手機，蹺著腳坐在涼亭下。

我們走近，腳步聲驚動了她。

她抬頭看向走來的我們，看到我身邊的符詠詩，顯得有些詫異。

然後悻悻道：「林嘉文，帶埋女朋友黎交貨呀？」

我馬上邊向Helen打眼色邊說：「唔係啊，我地朋友黎架，佢叫符詠詩。」

「Helen，你好。」

「噢──符詠詩呀～你好，我叫郭衛如啊。」Helen微笑道。

簡單介紹後，我心想事不宜遲便開口說道：「Helen，今次我真係好大獲，你可唔可以幫我？」

「唔得窩。」她一副高高在上地說道。

「我都未講......」我有點洩氣。

「講下笑姐，咁你仲唔講。」她調皮地笑道。

如是者，我把這些天發生的事情又說了一遍，本來毒品和酒精說出來也無妨，但符詠詩也在，我就省去沒提。

她聽完後，眼珠子古靈精怪地轉了轉，然後說道：

「太單純啦你地，如果比著係我就會話有人報假案，自己黎到河邊咩都見唔到，之後先再慢慢搵你地出黎，一一解決。」

「殺左你地之後啲偽證就會成為鐵證，死人把口先唔會辯駁架嘛。」

聽到此處，我不禁毛骨悚然，冷汗直飆。

多謝支持

開始有啲唔知講緊咩